拒絕上海官員入境 陸委會：根據既定程序處理

針對上海市台辦官員申請來台遭拒一事，陸委會發言人邱垂正今天(5日)下午表示，中國大陸近年來軍事威嚇不斷、國際上又頻頻打壓台灣，我政府的自我防衛機制之一，就是提升部分陸方高階官員申請來台的審查強度，陸方官員若想來台就必須符合我方規範，如果不能符合，陸委會也愛莫能助。

上海市台辦副主任李驍東原本打算月中與中國的智庫學者來台訪問，但申請來台遭我政府拒絕。陸委會發言人邱垂正5日在海基會受訪時表示，兩岸的交流目前處於不對稱狀態，我方官員赴陸非常不順利，且除非是急難救助事項，連海基會人員也無法前往中國大陸交流訪問。

除交流的不對稱外，邱垂正指出，我方對於陸方高階官員採取「密度較高」的審查方式，陸方官員只有配合我方要求才能獲准來台，他說：『(原音)對於部分高階的大陸官員來台，我們都會有一個聯審的機制，提供一套「來台須知」，如果大陸官員來台不能符合整套「來台須知」的話，我們也愛莫能助。』

邱垂正進一步表示，中國大陸對台的軍事威嚇與外交打壓，已嚴重破壞兩岸的良性互動基礎，我政府必須自有一套因應作為，他說：『(原音)台灣必須要維護台灣最基本的自我防衛機制，因此對於中國大陸的高官採取比較高的審查強度，我覺得兩岸應該要有同理心，兩岸應該有話好好講、兩岸和為貴。』

mola mola
孤立支那了

不評論個別事件

從口徑睇得出國格嘅分別

台灣話我地有俾你入黎
只係你唔配合

支那就屌左你一輪先
又堅決維護乜乜乜
所以拒絕你入境

中國官員去中國台灣要簽證？

又撚狗